{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026927",
        "source": "도서",
        "writer": "이재언",
        "ISBN_ISNN": "9791197438264",
        "version": "초판",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'한국의 섬 - 완도군'",
        "collectedDate": "2023-11-24",
        "publishedDate": "2021-06-15",
        "domain": "자연관광",
        "title": "백일도"
    },
    "text": "百日島は全羅南道莞島郡郡外面に位置する小さな島だ。この島は東経126°35′、北緯34°18′に位置し、面積は0.85km2で海岸線の長さは8.9kmだ。島の最高点は109.3mで鬼峰と呼ばれる。2016年基準で人口は48世帯106人だ。百日島の地名由来は明るくて白い海辺の車石と砂が光を放ち陸地から見ればきれいな島と言って「百日島(白い島)」と称したと伝えられている。この島は海南半島からわずか700m離れており、周囲には黒日島と東和島がある。1700年代、新安朱氏が白日島に入ってきて島に朱氏同族村を形成し、その後多くの姓氏が入ってきたりもした。しかし、チュ氏の家系では島全体を買い入れて所有島にしたと伝えられている。百日島は海南の地の果ての村として有名だ。ここは多くの観光客が訪れるところでモーテル、民宿、刺身屋、食堂、店などが多様に存在する。この村は海岸を挟んだ海松林と畑のある美しい自然環境を持っており、1500m程度の砂浜があり海水浴を楽しめるところとして知られている。白日島ではアワビ養殖が主要産業だ。この島は過去には海苔養殖が主に行われていたが、最近はアワビ養殖に主種を変えた。百日島は優れた自然環境を誇る。島の主人であるチュ氏一族が9代目までここで暮らしており、海松の森が植えられて豊かな自然的な景観を誇る。この他にも百日島にはほとんど林野が存在し、村の中心部には教会と船着き場が位置している。島では海岸権利権とアワビ養殖を管理するために外地人に売ることができないよう規定しており、アワビ養殖は5年ごとに場所が変更され均等に恩恵を受けられるよう調整している。白日島は自然環境と海水浴場、地の果ての村の魅力で多くの観光客に愛されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "百日島はどこに位置していますか？",
            "answer": "百日島は全羅南道莞島郡郡外面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "百日島の面積と海岸線の長さは何ですか？",
            "answer": "百日島の面積は0.85km2で、海岸線の長さは8.9kmです。"
        },
        {
            "question": "百日島の最高点は何メートルですか？",
            "answer": "百日島の最高点は109.3mです。"
        },
        {
            "question": "百日島の人口は何世帯何人ですか？",
            "answer": "百日島の人口は48世帯106人です。"
        },
        {
            "question": "百日島の地名由来は何ですか？",
            "answer": "百日島の地名由来は明るくて白い海辺の車石と砂が光を放ち、陸地から見ればきれいな島と称されたことによると伝えられています。"
        },
        {
            "question": "百日島の周辺にはどのような島がありますか？",
            "answer": "百日島の周辺には黒日島と東和島があります。"
        },
        {
            "question": "百日島はどのような観光地ですか？",
            "answer": "百日島は海岸を挟んだ海松林と畑のある美しい自然環境を持ち、1500m程度の砂浜があり海水浴を楽しむことができる観光地です。"
        },
        {
            "question": "百日島の主要産業は何ですか？",
            "answer": "百日島の主要産業はアワビ養殖です。"
        },
        {
            "question": "百日島では何が行われている産業がありますか？",
            "answer": "百日島では過去には海苔養殖が主に行われていましたが、最近はアワビ養殖に主種を変えています。"
        },
        {
            "question": "百日島の自然環境について教えてください。",
            "answer": "百日島は優れた自然環境を持ち、海松の森が植えられて豊かな自然的な景観を誇っています。また、ほとんど林野が存在し、村の中心部には教会と船着き場が位置しています。"
        },
        {
            "question": "百日島では何を管理しているのですか？",
            "answer": "百日島では海岸権利権とアワビ養殖を管理しており、外地人に売ることができないよう規定しています。また、アワビ養殖は5年ごとに場所が変更され均等に恩恵を受けられるよう調整されています。"
        },
        {
            "question": "百日島はどのような魅力を持っていますか？",
            "answer": "百日島は自然環境と海水浴場、地の果ての村の魅力を持っているため、多くの観光客に愛されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 532,
        "QA": 529
    }
}